仲支爆？而家美爆lar﹗(長文分析慎入)

頭盔：以下好多point都值得另外詳細討論 可能有少少跳左step 主要係想畫一幅big picture一個大方向ge構想

好多股市淡友一直都等待緊所謂ge終極一跌，終極一跌必須有一個突發又能夠引起恐慌ge理由，於是乎唔炒人都將「希望」寄托係中國身上，尤其是越滾越大ge中國債市(which一d都唔突發)，皆因多年黎無數西方機構﹑媒體﹑學者都不斷渲染中國的債券問題，而一旦支爆，香港就會毫無懸念直墮地獄。

但係，中國一早已經意識到債市爆破會令中國萬劫不復，所以股市﹑匯市都唔係中國ge重中之重，而係債市。而係全部不同於西方ge體制下，中國火燒連環船式call loan ge機制早已經比人閹割左，情況就好似放一個太監放落後宮裡面，無論燕瘦環肥有幾多佳麗，唔同ge妃嬪有幾楚楚動人，都唔會出事ga。債爆同支爆到底會唔會出現，會以咩形式出現，呢個係另一個long long story，有機會另外再寫。

既然問題未必出現係支爆身上，咁會係邊呢？呢排幾單消息，似乎可以醞釀一個全新ge故事，通用電氣 – 特朗普 – 油價 – 聯儲局

9 萬億美元的美爆

美國結束長期ge量化寬鬆開始減少買債同加息，呢個消息市場已經有足夠ge心理準備，甚至反而令美元走強，全球資金流萬法歸宗，令美股不斷再創新高。但係，最近通用電氣ge問題，似乎就好似一盤冷水淋醒左市場。美國工業龍頭通用電氣(General Electric) ge信貸評級由3年前ge AAA級，最新已經下降至BBB+，只係比垃圾級別高出 3 級，佢ge信貸違約掉期(CDS)，即係反映市場對佢還唔起錢ge風險，升到270點子，接近2011年時ge高位，股價今年以來累計大跌左56%，超過一半。

呢一埋名同數字代表d咩呢？GE，一間有過百年歷史ge巨企，一代係美國工業甚至綜合國力ge象徵，道指30隻成分股之一，雖然BBB+級仲未算垃圾級別，但係如果連GE都只係BBB+，咁就引發出市場重新審視其他公司，又有幾多會變成垃圾級？而且GE係債市上亦係巨頭中ge巨頭，未償還債務大約1220億美元，係非金融機構之中，負債全世界第6高，可想而知，如果GE ge債務爆煲，引發ge災難可能係海嘯級。

即使GE債務問題未爆或者爆住，已經為美國敲響警鐘。過去10年，美國一直維持超低息刺激經濟，企業低息發債擴張業務﹑搞收購合併，甚至大量債錢回購股份同派息，但去到今時今日，復蘇已經去到樽頸位，企業盈利增長見頂回落，股市估值過高。市場普遍預12月份美國會再加息，即係今年第4次。換而言之，今年12月的利率，比蕭年12月，足足高左1%。以現時美國企業債總規模有超過9萬億美元，即係全美國ge企業，一年要俾多900億美金ge利息，港紙大約7000億。

加息 邊個最唔開心？

一個前所未有ge QE，結束ge時候帶黎一個前所未有ge煩惱，邊個會係最苦惱？債爆﹑股爆，邊個最擔心呢？係一直都以經濟表現同股市為政績ge特朗普，而2019年對佢更加係關鍵ge時候。2019年，係總統任期ge第三年度，美股往往係呢個時段ge表現會比周期中另外幾年更好，因為在任總統都會千方百計刺激經濟同股市表現去尋求連任。由1921年開始統計，總統周期第三年，道指上升ge機會係88%，平均升幅有17%。可惜，特朗普偏偏呢個時候遇上QE結束甚至債市爆煲ge可能。咁就解釋左，點解特朗普近來頻頻責怪聯儲局繼續加息，而信貸成本上升甚至債市危機，同時都係華爾街紀對唔想見到ge問題。近日更加有人吹風話聯儲局好可能係2019年第一季就會完成加息周期，呢個正正係特朗普同華爾街最理想ge共識(如果12月突然唔加反而會有反效果引起恐慌)，甚至係聯手ge計劃。

但係，美國聯儲局一直都特朗普ge非常冷靜，只係重申，制訂利率政策會客觀參考經濟數據和指標，包括就業數據同通脹等等。作為特朗普同華爾街又有咩方法可以影響聯儲局ge決定呢？

油價崩潰的操作

油市，係一個充滿操縱ge市場，供應由少數國家寡頭壟斷，供應量由石油輸出國組織(OPEC)主導，係世界上最活躍ge商品市場，價格受期貨影響波動，金融海嘯時期，曾經由每桶100美元急瀉至30美元。

10月初ge時候，紐約期油每桶76美金，係3年幾ge高位，而尋日跌到50美元，個幾月跌左超過三分一。當中有唔少蛛絲馬跡，包括本身嚴厲ge伊朗制裁突然放鬆，本應緊張油價ge沙特不斷縮減減產規模等等，配合期貨市場ge操縱，又係邊個做緊一個咩計劃呢？

美國退出伊朗核協議，11月起恢復對伊朗制裁，要求全球所有國家停止向伊朗購買石油。伊朗本身係全世界第四大產油國，如果唔再買伊朗ge可油，變相就令石油供應突然大幅減少，相應地，美國同沙特同俄羅斯一早已經傾好，由佢地增加供應，維持石油供應ge穩定。但係，當11月制裁真係開始實施ge時候，突然越黎越多國家得到美國ge豁免，可以繼續買伊朗ge石油，包括本身伊朗第二大買家印度等等。沙特同俄羅斯一方面增產，另一方面伊朗禁令突然放寬，就令一直炒作制裁ge油價由天堂跌落地獄。

少少Offtopic，油價暴跌，本來沙特理應重傷，點解佢會一直「配合」？油價去年由低位炒高，主力係沙特牽頭全球減產，為本來全世界最大型IPO沙特亞美上市鋪路，但係上市計劃遭到國內同皇室反對而告吹。本來上市計劃ge負責人，係沙特王儲，而家國王ge皇子，薩勒曼(Salman)。沙特ge皇位一直係兄終弟及，薩勒曼ge王儲地位就打破呢種傳統，上年沙特亞美上市不成，對佢係重大ge打擊，而更加嚴峻ge係近日佢被指係謀殺流亡美國ge記者卡舒吉ge幕後黑手，甚至有傳沙特皇族中有密謀迫宮，日後改由國王兄弟，艾哈邁德(Ahmed)親繼王，關鍵中ge關鍵，無論薩勒曼抑或艾哈邁德，正正就是沙特最大盟友 – 美國的支持。

劍指通脹 迫宮美聯儲

通用電氣敲響警號，加息可能會引發美爆，特朗普依賴經濟同股市表現尋求連任，華爾街要避免股市債市危機，成個畫面慢慢成形。面對只睇數據ge聯儲局，油價，就變成最有效ge最終破局方法。

即使係表面上撇除能源價格ge核心通脹率，因為油價會牽動大部份其他商品例如工業金屬ge價格，以及企業ge成本最終影響消費品ge價格，油價無可取代係通脹最大ge單一影響因素。油價短短一個月內下跌超過三分之一，如果繼續下沉或者即使只係維持係50美元水平，就會大大打擊左通脹ge預期，而又唔會直接打擊到經濟，甚至油價令企業營運成本下降，反而有助實體經濟，特朗普就形容油價下跌ge效果係全世界一齊減稅。而油價下跌ge影響，可能需要幾個月時間傳導到物價之上，正正就吻合近日有心ge傳聞 - 聯儲局可能係2019年第一季就會完成加息周期。

當9萬億美金ge美爆風險真實存在，隨時可能比支爆更加危急，12月美聯儲議息就會成為關鍵，到最終能不能夠化險為夷已經係後話。油價同通脹可能只係其中一步，除此之外，如果只要債市問題足夠大，聯儲局亦無可能完全坐視不理。

黎緊幾個月，如果係你，下一步會點做呢？

For cdrom
數字限制分成上下兩篇

皮已正

總結全文：
樓主認為中國專制萬能，有無限權力就可以違抗經濟定律，而美國政府無能，所以只有美爆而唔會有支爆
完

美爆加速挑起戰爭步伐
布殊家族靠打仗刺激生產

所以話呢代支那領導人
真係缺乏常識

篇野都戇鳩，塘水滾塘魚鬼知唔知冇事咩，對中國人就得，如果係外債，唔通叫外資不如債轉股啦 外資睇下點會，中國人食草係冇問題，外國人你差錢唔還，等滅國啦

基本上是但一邊爆
都一齊爆
唔洗爭

中國ge體制就係無咩外債
日本一樣係債務佔GDP好高 點解唔爆呢 都係一樣理由

債主係國有銀行 債仔係國有企業
你第一日先知咩

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

share至同路人

66

bb你大咗咁多嘅

邊到大左

進口國爆煲出口國必定一齊爆
無謂分先後..

Jed

Too long lau ming

大陸已經爆緊囉喎，P2P失業結業潮，就連深圳二手樓跌咁多都唔報

唔講唔報=無事發生

大佬
睇住身子呀

成個都大咗

蘇聯都係無咩外債

實體經濟爆緊
睇PMI 就算全國ge數據仲係50以上 但係地方ge數據已經進入左收縮
但係債市未必會爆發住

1日J一次好啦
龍體要緊

褲都唔著。。。

今日臺灣選九合一，所以特別多呢類嘢

大陸無外債 求其google都有 新浪，殘體慎入

大陸所謂既外匯儲備有3分1都外債黎

無實體，無內需，無就業，乜嘢數據都無用啦

馬屎坑:我哋話你聽OK就得㗎喇

邊個出賣我

不如你搞清楚咩係外匯儲備先

如果太快未睇晒 可以遲d先覆
中國債市有機會再討論 重點係黎緊幾個月美國可能會煲債務問題 股市ge巴絲留意下

唔係話賣美債收美皮咩

得啦得啦

lm

爆左再印多次錢咪搞掂

你條link話中國有18000億美元外債 大約10萬億人民幣咁上下
但係而家估計中國全部債務有超過200萬億

老柒都係爆，不用分得那麼細

你自己了解清楚大陸外匯儲備來源先再開po啦

中國外債少 全球排第5，前邊分別係美英德法，佢之後係日本，不過人地幾個國家都係工業國，中國係出口主導型國家，全球最大糧食進口國，你唔係覺得呢兩年市場上班支那公司用香港個名借ga美元債少啊嘛？簡單黎講，佢借唔到錢就等死，出口唔到又係等死

美爆定支爆 我地都係一鑊熟
不容爭議既事實

美爆 爆唔爆唔係重點ar
重要係要煲到唔再加息
算la 我寫得太長 大家focus頭一段係我錯

Agggger

做好風險管理才是皇道

樓主完全無視我
按佢既理論蘇聯應該打贏左冷戰

好凍呀

打緊飛機就咪阻人興奮

GE唔係成份股啦...

ho ball ge 66姐

中國人可以食草 美國人得唔得先

原來咁多人只係關心支爆
我想講ge係 債市唔會出現有爆炸住 但係實體經濟下滑係大家都睇到 最有可能ge係日本式支爆

中國的民企先多外債

樓主分清楚國企債，同民企債先好做推論

然後話中國債務被閹割，所以唔會火燒連環船，但最重要的解釋竟然唔係比數據，而係比喻

然後係GE信貸評級，樓主睇下全球信貸評級爆煲比率，先再做推論。投資級別的公司債，償付比率過往幾年都仲有85%以上

你再比較下中國自己的評級公司，點樣評個等級，同3大評級機構點樣評公司，就知個分別。

最重要的係，攞案例通常搵金融公司，因為呢類公司槓桿最高，影響最大，實業公司做唔到同一效果。

油價個部分就算，2015～16年油價跌到2*～3*， 美國仲未完全復甦都影響不大，現在5*更加唔算得咩特別

經濟大蕭條 我好支持呢個結果

樓主講既內容好似基金公司幫銀行rm做briefing咁

樓主呢

潛左水la 你地慢慢討論支爆

入過樓豬開既cfa post
整體上都g持樓豬
其實上證ytd已經跌左接近3成 絕對冇可能只係受trade war影響
反而美國ytd岩岩先開始轉燈
我諗樓豬想指出既係美國都係一個近期好令人關注既市場 如果用年計 自17年尾縮表 18年股市轉燈 都反映左成個市場氣氛 聯儲既加息決定真係舉足輕重 今年2月殺盤果一浪 一星期成個股市跌1x％我都仲記得
美國資訊完全透明 如果真係由美國爆煲再拖到中國果邊 香港今年買樓果班真係自求多福
Btw 油市果度十分agger 成個場都係超級大戶d人 睇news/politics 仲重要過technical
小小建議 出post前可以proofread下 好似都有d漏字睇到1999

美國點都唔會收皮 因為有同外星人合作同聯繫過 例如露璐lulu等LOL外星人品種 你睇下荷里活d電影個種科技 同埋美國既科技 人地美國科技都係抄外星人 只不過係外星人唔會同支那合作

一間衰退中嘅老品牌公司會引發海嘯級災難?

美國點會唔爆，不過係咪真係爆得想像中咁大姐 不過樓主由標題到內文都好強調只會美爆，不會支爆，連回復都得啖笑，好難唔笑尻佢

呢個咪就係中美分別囉 ，亦都係無人去討論美爆要點做，因為都唔係第一次爆，大家有晒準備，仲有乜好討論美爆

以我係連登出文嘅經驗
1 慷慨分享數據冇人會領情
2 觀眾只想知結果：幾時爆、有幾勁爆
3 反駁觀點9唔搭8，但自己又寫唔出一套理據
4 字眼上最好加d搶fo易記嘅口號

講返正題
美爆就一定架喇，支爆都毫無疑問
政局上、經濟上，支美兩國已經開戰狀態
歴史上，冇一次戰爭係可以perfect KO
一定係鬥燒錢燒人力燒國運作為投資本金
所以有支爆，就有美爆，有美爆，就有支爆

十年前金融海嘯，震央係美國，但全球受創
當時支美關係比而家好，支國冇能力落井下石
支國用盡方法自保都逃唔過洗倉式衝撃
今次就大家明知自己奶奶地嘢，諗計攬炒

2018係十年經濟周期調頭嘅時間
相信而家冇人再質疑，我地可以諗之後嘅事
2019，將會上演最兇險嘅一幕，泡沫爆破
討論空間已經窄到討論你先定我先，定一齊爆
至少水退後邊個冇著底褲，下年先討論啦

多謝樓主，慚愧地，我真係好忽視美國盤數
因為情感上關心支爆多D
而家係時候審視兩國互相牽引嘅love story 2019

不如你睇多次 haha
我係話 股市終極一跌未必係支爆引起 反而可能係美爆
我reply都話支會爆 不過唔係你心目中債市突然爆煲ja 而係好漫長ge經濟放緩

其實還唔起咪印錢，印錢又唔駛好似港紙咁有等值野support，邊有債會還唔起

中國呢20年黎印多咗20倍銀紙，美國先多得1,2倍，驚條鐵咩？

講得好中 話明討論區 梗係討論架啦 咬9住人地講得唔好d地方一味串77 只會令有心分享既人收埋自己 如果真係大師級分享 洗撚上連登咩

又9up。。。

唔加息 咁班aa係咪又吹香港樓市無事了

認同美爆引發支爆
但係內容好多錯
要留意，美國既爆未必好似08年崩盤咁樣
我覺得上面屌柒66既係覺得66講緊08式／great depression式崩盤
任何資本經濟都係cycle黎，上到頂點就會落係好正常
只係美國調頭既同時，會將支那拖落地獄

下下印錢 自由市場會有currency crisis
共慘黨一味印錢走捷徑學人超英趕尾又保8
如果自由市場佢死撚左啦 人仔根本冇可能做到自由貨幣

而家傳緊中銀減按息
如果出年美國真係加3次 點會減呢

無咩人睇到尾 我係覺得所謂美爆係用黎迫聯儲局ga

人仔資訊唔流通唔講啦

美國玩信用制，而且佢係大消費國，佢要印銀紙，邊會有冇反對，基本全世界都有共識美國佬會印銀紙黎還債

股市係港股定美股啊？ 港股十有八九支那公司，美股就十有八九都美資公司，美股點做到支爆引起跌市？又唔係支那控制美資公司 所以你所指既終極一跌，香港必然係支那引起，美股就唔係

支那下年同後年又係還債年，你認為支那係貿易戰下/後(傾後掂的話)仲有幾多子彈還債？你以為還人民幣，債換股啊？

定係閣下仲認為香港金融界仲受美國影響

應該咁講
侵侵依家既政治操作係為左實現返佢之前鬧fed瘋狂加息既反應
包括佢暫時包庇住沙特隻王儲
佢依家最需要就係要個加息預期降溫
而你講既逼其實可能係fed同美國政府夾埋既戲黎
利申9up

呢度講支爆就一面倒支持，講美爆真係留返啖氣

事實係支那已經由高位回左好多，再跌當然會但空間有限

相反美股高台插水既機會就大好多

港股無論市盈同息率都幾貼近估值底部

支那共產有樣野做得幾好，好多泡沫都係一發不可收拾之前就忍痛整爆佢

定時定候打壓內房，出招打700，p2p, 去槓桿

你用「嘅」會好啲囉，ge又解嘅又解通用電氣點玩

你既意思係指特朗普希望利用油價下跌黎降低通脹
繼而令到FED出年唔加息 GE唔爆黎避免經濟危機/美爆?

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

BF5買唔買好

收皮啦，全世界經濟睇美國頭，如果美國死其他國家更死多幾分

咩呀,邊有失業
返鄉下創業呀

66 姐

「嘅」字嘅倉頡碼係口竹心山

無立論都咁多正皮

咁你有咩高見呀清?

你睇下邊個係最大產油國，要升要跌邊個話事?? 美國洗理你班中東佬感受????

美國爆
中國或成最大嬴家

其實12月唔加息 個美金一定大跌 個股市一樣仆街
加上打質易戰個通賬應該唔細
所以我估計加埋12月果次會收手

咁都見到

66 油價跌除左可以頂住個市 會唔會係trump 想用油價黎做g20既籌碼? 但Russia 個邊又好似唔急住谷番起個油價咁
1999 其實都係討論下

點爆都唔及核爆有用
地球人口太多了

一齊爆，跟住拎嚟做籍口開拖...

直沖22000

美國人在睡覺時，中國人就辛勤地工作

多謝樓主分析 但我覺得用單一兩件事就話美爆太過樂觀 強國連大豆都要進口
同埋無咩實業可以支撐佢既運作 難道真係食草?

sorry 可能我講得唔清楚
開頭第一段講 所謂爆唔爆係搵緊股市c浪ge因素
如果講實體經濟 中國好難扭轉到放緩 但係短期債市唔爆之下
反而美國債務風險更加有可能引發股市急跌

GE 債務果度up 乜呀...

有巨無霸公司 評級下降，引發其他公司債重估...根本就係好健康的事
如果GE 唔掂，債務被人調低評級，咁正正可以恰當反映呢d 債務的質素

最驚的係08年爆煲果類，垃圾包裝再包裝成AAA
咁多位先會爆煲

GE都係得BBB+
你間公司跌埋落垃圾級 借唔到新錢refinance 咁而家d債會點呢

你地又蝦肥仔

你應該講清楚，成篇野根本係針對連登成日吹奏中國債務危機嗰條茂利

欣賞樓主咁比心機打文

認同樓主觀點，Trump用油價迫聯儲局唔加息避免美股大跌，而黎緊香港冧市主題係美爆唔係支爆

不過打得太長，組織鬆散，好易睇到off topic，之後討論好易失焦

準備all in A股

你唔介意支那platform打文上 雪球網 啦，果邊財經文章易討論d

若然屬實, 中國或會成為最大贏家 好未

點解唔打 「既」
ge ge ge ge ge

睇得好撚辛苦呀屌

中國必勝 咱們要統治世界，做淫上淫了

油升油跌都唔係美國佬話曬事囉！
bbc吹兩句就信十成，連燈仔so good

我覺得樓主所講嘅美爆只係part of the recession
都係週期行為
重要係以後有冇國家取代美國地位

依一刻美國矛頭全指中國係防止呢件事有機會發生
唔洗打死你 拖慢你一齊衰退 之後就同08後一樣
最後重點唔係美爆定支爆
而係掌權者唔會咁容易將個領導地位讓出嚟
美國有領導地位 一定會用盡方法保住
最後就算美國衰退
掌權人一樣有呢個權力用美國將全世界財產再次炒起
如果呢個權俾中國削弱 咁美國領導地位就一定受影響
然後去到end of the recession

長遠我都係睇好美國佬

其實中國下行已經係發生左
咁一個流氣既氣球係難爆d既

仲有勞動力過剩又可以1帶1路輸出
又可以“滅貧”
冇錢又可以抄家係難爆d 既

係連登話中國唔爆美國爆
樓主勇氣可嘉

多謝
但係我無話中國唔會爆
只係今次股市終極一跌ge因素 來自美國ge機會大過中國

你個說法係中國潰而不崩？

呢位師兄講嘢起碼有見地，ok,我答

美國嘅週期，以圖表同交投，係一條30度角嘅長慢牛，呢個係暫時嘅睇法；
我點解講暫時，可以睇返日本經濟大衰退前，都係一隻大慢牛嘅上升浪嚟，結果係點，大家清楚。
今次係調整定大爆，我唔敢講，亦現階段無人敢講，亦未必會啱，想知?
十年後就知道啦！
無錯呀！我講嘅係廢話，但係呢個正正係事實!
無人會知將來會點，講知嘅根本就呃你，技術也好基本面趨勢也好，都係一個指標，只係俾一個值搏，機率計算，無100%，只可以參考。
至於美國掌唔掌到權，唔係大眾話事，亦唔係人所認知嘅現象話事，係某啲嘢，某啲能力去話事，至於係咩，唔多講，亦唔到我哋討論。
作為投資投機者，只需要明白，呢個係零和遊戲，公平遊戲，知道個遊戲點玩就夠，係咁。

留名聽朝睇

同意樓主講
我都覺得美國情況會被忽略
唔係話唔會支爆，而係驚突然發生意想不到野

你唔係on9到以為GE呢種百年高質公司要淪落到好似海航呢種支那公司要債琴債啊？ 仲要如果GE真係落到垃圾級記得通知我，我馬上入幾手

樓主，根本用錯字。你講緊嘅「爆」，係唔對等。大家諗嘅「支爆」係似日本80s果種爆，用成20年回氣都未順，你講緊係美爆係美國經濟週期嘅表現。

過左聖誕節之後，睇下2個國家季度經濟數據，未知邊個係龍係鳳囉。

P.S. 唔睇好中國

留意吓，愛廸生點壟斷成所謂發明大王

你細個有無做過閱讀理解
講緊如果GE都降到BBB+ 咁會影響市場重新審視其他公司俾更低評級ar

你邏輯有問題？GE個評級係標準?A同學考開一百分，今次佢考60分，就要全班同學一齊同佢減返40分？

呢個post好多人唔係想要日本果種爆法 而係要短時間內劇烈爆發

我反而覺得日本果種長期停滯會係最有機會ge結局

嘅=口山
成日搞到我睇到一半唔知up乜再睇過

有冇去過GE?了解下佢業務，睇下佢歷史，讀下佢年報，第一座核電力廠都係佢起出黎，GE另一項受人景仰ga特點，係公司每每能夠精準掌握時代脈搏，果斷轉變發展方向及策略。百多年內，不同領袖引領GE走進不同方向。ge涉獵電力、能源、金融、房地產、交通及醫療等多個不同範疇，員工數目近30萬。致力培訓領袖人才，兼且能夠手起刀落嚴格執行解僱不符合標準員工，是GE能長期保持高效率運作的兩大致勝因素。我睇唔到有咩衰？

你信你自己覺得啱，買啦!
唔洗同我爭辯，係咁

唔熟美企，點解咁好嘅一間百年巨企，得BBB+

「轉身唔夠快」，而致命傷正係GE業務過於分散，佢咩都玩，所以新任CEO弗蘭納里上任後決心改革，把重心投放係電力、航空及醫療保健三大核心板塊

成效如何，有冇機上返AAA

篇文好長 啲gegege睇到眼都痛 但係辛辛苦苦睇曬成篇都唔明樓主點樣得出GE爆->全美股一齊爆呢個結論
企業負債係一件好正常既事 合理既負債同槓桿一樣係用黎放大利潤既工具 基本上每間公司都會咁做
GE被評為垃圾 係因為佢還唔起息 其他財務健康既公司明明冇問題又比樓主講到一樣還唔起息咁 所以先會有所謂9萬億美元爆煲
相反 同GE同樣情況 大陸除左北京以外既地方政府負債率一年大過一年 債務違約率更加係每年都創新高 樓主就講到中共可以輕輕鬆鬆拆掂咁（方法冇提）
咁根據樓主呢種邏輯 美帝又係輸硬既 贏國又贏

我睇個分析係273萬億

樓主：GE = DOWJ

美國掌頭咁大 最多咪走數

宜家美國唔係最大果幾個原油出口國咩
原油價格都冇以前影響實體經濟咁大

不如學下打個嘅字

我諗樓主指強國會暴力對內債，降準，開放貸款，債轉股

反正內部野唔駛公開想點就點，所以幾多萬億地方債都唔會引起支爆

強國最仆街係控制匯率，印幾多，降幾多準都係跌少少

無他，大把美金係手，但貿戰影響左收入，咪經香港銀行借囉

近排仲同日本菲律賓玩貨幣互換，又用少d儲備

巴打我get 到你意思

只不過你係到寫支爆唔會咁快出現
傷害左佢地既心靈

美國退出緊QE,公司財務成本上升，債爆風險增加就緊架啦。 樓主好心提下大家，成班一聽到可能冇支爆就起晒鋼

GE爆, 會燒連環船, 內房d美元債更加無可能roll over. GE爆已等於支爆. 美元債爺西無得救.

「今年12月的利率，比舊年12月，足足高左1%。以現時美國企業債總規模有超過9萬億美元，即係全美國ge企業，一年要俾多900億美金ge利息，港紙大約7000億。」

睇到呢度發覺樓主打左咁大篇文，但係竟然連債市點樣運作都好似搞錯左
1. 加息唔會令到已發行既債券要還多d利息，只會令發新債既息率會高左
2. 唔得閒去查數據，如果你話企業債總規模有9萬億，每年發新債既規模可能得1萬億
3. 聯儲局加息1%唔代表企業發新債既成本同樣加1%

exact7ly
明明係GE長期營運不善先搞到畀人降評級
究竟點可以扯到其他公司都會畀人review? 又唔係雷曼嗰種一爆就會火燒連環船嘅性質
而且係人都有眼睇倒GE唔掂，唔係一時三刻爆出嚟，有預期就會一早做好準備
就算真係有美爆都唔會係呢樣嘢做引爆器啦吓話

Lm

佢講嘅無錯係有問題，但係應該只係舉例，美國喺呢次大調整絕對唔會獨善其身，英國又好，各國都好，呢次好大機會係經濟嚴冬；
至於支爆定美爆先，根本無所謂，都係會爆，佢應該唔係講會美爆先，應該係要講美爆帶動全球經濟調整，洗牌重置，明白現今金股滙流向同調整嘅會明，好多嘢講咁白根本無討論空間，只會辯論唔係討論。

sickball師兄，原來連燈仲有啲人oj嘅

我都認同所講既支爆係長期經濟停滯，什至比日本嚴重，咁大個國家，緊唔會一時之間話爆就爆。反而短暫既大爆會比中國有重整既機會

我係唔認同你話中國外債少呢點作岀質疑，並唔代表我無認同美國唔爆，美國咁多民間企業，有幾多間既評級下降你篇文又無提，你只係講左通用為例，我點知係咪單一企業個別問題，相反下，中國企業不論民企同國企都一直毀債，再加上中美關係對立當中。未來不確定因素唔單影響左企業業對未來既策劃，仲有平民對消費既渴求，內需又推唔到，家陣賺取外匯又困難重重，手上仲有幾多美元可以動用黎打落去都存疑

邊個衝擊先係最大？一個週期性國家，一個長年十個煲四個蓋，而且中國經濟已經爆緊，制造大國工廠大幅結業，連帶關係上下遊業務都係同樣下場，失業率上升，只不過唔比講，無人題，唔通就無發生緊咩。當然美國都會受到中國經濟爆煲而影響到，所以都開始有明顯通脹壓力，企業收入減少，股價都開始岀現受挫，但係咪等於美國因此跟著爆？聯儲局加息受影響既唔止美國企業，而係全球貨幣，美元升值，發展國家受既壓力比美國企業更大。美國唔係唔爆，而係要推到美債持有國同欠美元債務既爆完先再爆，還錢又少左了 下年相信美國都會開始岀現更明顯既經濟放緩

原油方面唔太了解 不過都講下個人見解，特朗普一直強調要同沙特保持良好關係，伊朗制裁突然寬鬆，都係穩定全球油價，唔單止係要同聯儲局deal，仲要保持全球工業穩定發展，涉及既行業太多，衝擊太大08年都有版睇，不過今日既美國重回到產油國一哥地位，仲會唔會歷史重演都係未知知數。

當年歐債爆煲就係幾間仆街評級機構下調主權債評級

中國基本上係無機會好似日本咁爆

因為日本當年爆既只係金融同地產，佢既科研同技術係日爆後仍然有優勢，日本企業仍然係有競爭力，所以日本有條件慢慢爆落去
而日本既科技優勢好大程度上唔係因為日本人特別聰明或者特別重視教育而黎，而係因為日本係美帝在東亞既冷戰橋頭堡，所以唔禁止西方技術輸入而慢慢養成既
反觀中國，中國本來係鐵幕既另一面，係無方法得到西方先進技術，全靠所謂70年代外交革命向美帝出賣蘇聯先勉強得到一部分西方技術（當年引入既s70直升機，中國到40年後今日都仲用緊），後來先有所謂改革開放，但係好快又因為64同埋蘇聯陣營全面崩潰而停止技術輸入，技術輸入停止好快做成成個中國係90年代基本上係崩潰前夕咁，國企大下崗，社會治安大混亂都係係呢個時候發生，全靠港資台資引入先可以苟延殘喘，直到全球化利益集團係美國得勢，中國係03年加入世貿，西方技術重新輸入，先有過去十幾年既「利害了你的國」。

而今日中國面對既情況同日本係完全唔同，日爆只係經濟定津，日爆之後日本仍然係美帝係東亞既頭馬，仍然有世界一流既科技，所以日本話爆左三十年，都仲係一流既大國
而中國面對既係第二次冷戰，美帝已經開始禁止中國人留學，禁止中國商業間諜偷竊西方技術，呢d事係發生緊，連tvb都有報。中國係靠製造業維生既國家，佢既製造業本來就因為金融地產泡沫而失去資金，又因為人口老化而令人力成本上升，呢家又因為美帝既關稅加重成本，又因為美帝禁止技術引入而失去產業升級既可能，N鬼拍門。製造業全面崩潰不遠，中國好快會失去購買必須品既外匯，民變四起，同時連解放軍都會因為技術落後失去鎮壓地方反對派必須既軍事優勢。

總之，中國無慢爆所必需既技術資源同外交環境，所以支爆唔會係日本式既，亦唔會係南美式，而只能係蘇聯式突然崩潰。

再更正下
1. 市場有一部分既債係floating，係跟現時息口的，再講，加息環境最大既影響就係refinance cost，大部分新債都係拎黎還舊債
2. 加息同發新債既息口當然唔係1:1，但依家個credit spread 係年幾兩年高，姐係企業發債成本上升比加息步伐高，反映市場風險增加

你啱，佢講得唔夠確切，篇文長得嚟無太多真實數據支持，文筆亦唔算太通順；
不過，現今嘅美國，因為當年奧巴馬量化寛鬆，大印銀紙去復甦，亦對中國嘅政策開咗好多綠燈，引致今時今日美國嘅工商同中國變得千絲萬縷，所謂咩百年老業千年巨擘，宜家已經滲入咗幾多中國嘅資產，幾多嘅借賬，根本大到無人計得到。
樓主佢講嘅支爆會eliminate, 只係佢估中國嘅國策同一貫作風，會操縱滙率，狂做假數去減低爆嘅比率，佢咁寫法個演繹係有問題，但係，亦會有機會係事實，最終爆幾大點爆，無人會估到；而特朗普對著中國呢個一貫作風，我好相信佢唔會置之不理，最後，有可能爆得更嚴重。
宜家連唯一可能寄望嘅民主黨入主白宮去制衡待朗普嘅可能性，宜家都可能更少，近幾個禮拜觀察，民主黨都可能默許特朗普嘅做法，以佢哋嘅作風，應該會支持國家經濟調整，重新洗牌，不過下屆特朗普嘅共和黨會唔會忍得住佢嘅手法，就好難說了。

無錯，師兄對政治軍事都有深厚了解
不過中國嘅黨最可怕嘅唔係軍力，係手法；
新生代未必經歴文革，支國嘅黨，係用人治凌駕一切，所以習近平根本就想世襲毛澤東嘅手法，佢哋會想全焦土(五毛好鍾意果啲呀，更勁嘅係全部高嘅要死!)，都唔會俾你哋有改革， 奪權嘅機會囉，所以點解啲高幹要送曬啲子女出國就會明啦，不過呢招已經唔得，聽講會趕返啲高幹子弟點蟈

屌係要我講啲無謂嘅嚇鳩你哋嘅

係既話，美國國債已經上返均線上面

硬膠兄

我個人覺得high yield spread widen，係一個concern
St. Louis 既data 顯示已經400bp

昨日睇mpf,我一直100%美股基金,由今年4月計到今個月22日,無左14%

大家最好注意下,美國股票插得好急好快

遲早嘅事，真係任何嘢唔可以單睇表面

你買美股算好
我100％恆指基金
本來＋40％
而家得番＋20％

終於有返少少質素

不過數據唔多夠

問題 仲未係時候

Corporate devt既問題，而且未必好似樓主吹到咁大！
Interest coverage ratio 有7倍.
75% debt 係2020年之後，到期
你去到2020年先淆la

(可笑)有飯食仲想要甜品

有料

最近見到美國好多方面都指住2020/21
又玩萬劍歸宗

點睇都無咩可能，美股最多跌一半，又唔係08咁大鍋
但支支就唔同啦，債多到由上至下大大小小企業，以至個人都成身債
想解決還唔起既債務問題，唯一就係自殺，支爆就係解決方法，債問題係可以亡黨亡國
美爆唔可能發生，最多用票推反現任政黨，下任又印銀紙救市

真係學到野
無讀過finance真係唔會知

我個人覺得美股會用黃燈（但唔知真係轉紅燈－大頂，定係綠燈－牛市既調整）來形容，但係策略上，唔一定要有立場－睇好定睇淡

開邊個方向都要中，先係王道

想請教下近呢半年係咪都叫萬劍歸宗緊？

66下次咪再玩拋磚引玉啦，星期日想睇吓書咋我

無錯
習大大同前幾任 江 胡溫 係兩個體系
鄧小平改革開放 係將中共ge道統由意識形態轉為經濟發展 經歷完文革 社會對政治鬥爭已經動極思靜
但係習大大自認為繼承ge係佢老豆ge紅一代 今年雖然係改革開放40周年 但係慶祝活動好多蛛絲馬跡唔再係以鄧小平為尊

我都講明跳step draw big picture 係你地ja ma

你同啲孩童講跳steps,會唔會高估咗佢哋

如果認為中國會出現到戈爾巴喬夫 咁就完全唔懂得中國人ge人性
中國人ge模範係曾國藩 最多最多都係去到東南互保ge李鴻章

結構問題
就算經濟幾有問題都唔會影響政治

中共太多例子 64 文革 等等
北韓等等 金正恩不知幾舒服
一個極權政權
係唔需要理會人民

經濟好 只係會增加影響世界力
人民（有錢人）過得舒服

何況現在中共有的是外匯（錢）
國內科技 有一定技術
控制力更強

支暴 根本影響力有限
經濟 死有咩事（大量p2p若主，邊有人理？）

死係死有錢人，商人
對普通市民影響不大

（中共人均實際好低）

再補充下
前蘇聯有大量加盟國 呢個先係所謂ge崩潰ge推動力
中國大一統之下 真係有機會分裂ge只有西藏新疆 (香港台灣說到底就……) 佢地相對中央政權都係太弱

講到連軍隊都會唔夠技術鎮壓真係得笑左 唔好意思

近代可能係嘅，不過歴史唔係

我個人認為NQ紅燈 Dow黃燈
NQ 3年後都上唔返8133
Big cycle用返Dow計清楚d，就2021先轉紅

不過啱呀，你拉大個time frame做兩邊，咩燈都係咁做

樓主打篇野係幾好睇既
但係可唔可以打返個既字
ge ge ge 好難睇

留名

最後一跌會由美大調整向下 or 爆而導致
等睇宣佈唔加息之後就出現

一間GE=美爆?

當年PCCW 8號仔爆到一街苦主, 香港爆咗未? 香港電訊業收咗皮未?

當年雷曼摺埋, 大摩爆咗未?

當年飛機製造商DC死咗, 波音爆咗未?

一齊爆啦

最大產油係100%？

多幾個錢學森偷技術 中國未必無得打 現在咁多海歸

人地講緊如果ge 都係咁 其他弱勢公司都更差

GE柒已經唔係近年嘅事, 佢D家電產品同車好早之前已經唔掂, 又唔斬纜

依家講美爆, 咁唔睇成個國家, 都起碼要睇成個行業

GE主要對手 Honeywell 同 United Tech., 唔通又唔掂咩? 佢地唔係美國公司?

高息債息差圖，爆左上去！

美債current yield 同 GE唔掂有咩直接關係?

我都唔明，只係放張圖俾大家睇！
不過高息債息差上左，的確唔係一件好事

lm 學習

憑乜嘢?
烏克蘭獨立唔通又係美國資助，唔好講到美國會周圍送錢俾人搞獨立啦

咁如果台狗有少少骨氣，宣布獨立，美帝的確係局住要㩜台灣